預算案不滿率急升至五成

預算案不滿率急升至五成

陳茂波

【港大民研】

【本報訊】財政司司長陳茂波新預算案大灑公帑到創新科技，紓困措施則乏善足陳。最新民調顯示，市民對這份預算案的負評有增無減，不滿率急升逾10個百分點至五成，同時滿意率雖回升至24%，但仍然是近三年來滿意率最低的預算案。港大民研直言，預算案經報道後，市民對預算案評價更負面。

港大民意研究計劃昨公佈截至本月初的預算案最新民調結果。結果反映滿意預算案的市民僅24%，與上月27號陳茂波發表預算案當日的23%相若，可是不滿率則由39%急升至50%，導致滿意率淨值從-16%插水式跌至-26%，同時市民對預算案的評分亦由47.1分減至43.1分。用過去兩年的預算案民調結果比較，顯示滿意新預算案的市民比率較去年及前年兩份預算案，分別有31%及26%滿意率為少，而評分方面，新預算案亦僅較去年高0.3分，少前年9.5分。

66%人感財富分配不合理

港大民研經理李偉健表示，預算案發表當日市民反應屬負面，經報道後「反應更趨負面」。當中-26%的滿意率淨值是2011年以來新低。李續指宏觀審視港經濟財經狀況，有59%市民認為本港稅制公平，但有66%市民覺得財富分配不合理，滿意港府理財策略的市民僅25%、不滿的則有56%，滿意率淨值為-31%，較去年少13百分點，且同是2011年以來新低。

■記者呂浩然

上一則
上一則
「港府修例未跟台溝通」泛民赴台商引渡方案

下一則
下一則
張永森濫權 遭民主派圍攻

then

WFC 唔滿意又點？
你地都唔出黎示威嫁啦

怕什麼

創？邊撚度創呀

1樣受惠都冇，點滿意？

請問創左d乜出黎？

全部都係益自己友，市民點會滿意

創你滷味咩，反正都係唔L洗晒佢唔安樂，每人派一皮算啦，搞咁多嘢。